大家獨遊會揀咩住？

想問下大家，如果自己一個獨遊會住宿舍定酒店呢？

search最平嘅單人房

Hostel , 因為驚鬼，同人住有人氣

酒店,住果一次共同浴室果D都唔係好頂得順,感覺好污糟,何況一齊住
鬼就TOUCH WOOD未遇過,我簡緊都係新新地同唔係傳統果D冇乜人氣既酒店住

我都係咁話
第一次獨遊果時揀左酒店
單人房全部都係尾房
嚇到我天光先敢訓

自從五年前喺台灣住酒店撞鬼之後冇再去過台灣 驚到瀨屎

係咩,住邊間,我成日去WO

一個人住酒店有幾樣野我一定會做,就係開住燈,唔好太暗同唔好燦眼同開晒電視同廁所門先訓

好多年前啦我搵唔番用邊個account book , 但記得喺西門町附近，個陣番到香港之後睇番酒店comment 都有人話撞鬼

Hostel啦

鍾意識吓人

Hostel
但我個次hostel間房無人住
都一人訓左成間六人大ensuite

book酒店前google下有冇鬼故同睇下評價是常識吧
btw鬼故係點?

我上次係跟團去台灣嘅，去到台北時導遊安排咗我同另一個又係三人家庭嘅老豆同我一間房，之後個老豆照跟返個家庭一齊瞓，而我就一個人霸晒成間房，嗰時本來都驚驚地，但之後玩下手機冇亂諗嘢就瞓著咗，一教瞓天光

Bnb , hostel

一定住酒店
Hostel不了

酒店 筆直內住最好嘅
難得一條友 要享受吓

住酒店 唔洗同人共用
同埋私隱度高D

airbnb

我當時將件事詳盡寫低左喺我本日記度，隔左咁耐我記得大概，但我驚記錯搵下本日記睇番啲details 先

on9 先唔會book之前做research

等聽

膠囊旅館最好，唔洗咁驚

再唔係就揀d近年先開既新洒店，無咁恐怖

住 hostel 驚人偷嘢，特別係放喺雪櫃嘅嘢你預一定唔見 同大學住 hall 冇分別
但真係識到人，特別喺 common area hea / 食嘢時，多後生／大學生
識到香港、台灣同印度大學生，仲同個印度人周圍行
亦試過同香港嚟嘅師姑 (?) 喺 common area 傾計 好似嚟自銅鑼灣某 meditation centre，
呢啲嘢真係我唔 expect 平時生活會做到
真係經過住 hostel 先會得到嘅經驗 + 他鄉遇故知先會有嘢講，
因為喺香港斷估都唔會無啦啦搵個陌生人講嘢
嚟自其他國家成年／中老年都有，傾過兩嘴，但比例較少

住完一個月 hostel 轉住一個月酒店，又係令一番感受，
就係爽 ，唔使就住就住，做乜都冇人理你，又唔使驚用廁所用得耐又剩，
鍾意幾時出就幾時出，幾時返就幾時返，
下晝留喺度 hea ／plan 行程都唔會畀人感覺好奇怪，因為如果住 hostel / 民宿，
身邊嘅人好多都走晒，但自己仲喺度，真係會有種無形壓力，
特別如果有屋主喺度，大家又冇嘢講嗰時
不過去得旅行就真係唔好晒咗半日時間 hea，如非必要，唔好停留晒料
諗返起住酒店又真係 lonely 咗啲 ，但自由度係大，
同埋酒店自助早餐真係豐富好多

weekend 中途去過幾個國家旅行，住民宿，覺得問題就係要同人／屋主夾，
如果有早餐可能要夾定，又或者沖涼時間等等，
始終民宿都係一間屋，但幾個唔同人，有如屋企爭廁所，比 hostel 有多少少限制，
因為 hostel 本身設計係預咗唔同人住，但民宿就真係人哋間屋
如果想同個 local host 屋主有多啲交流咪揀，就好似 homestay 咁
但唔好預識到其他人，因為啲人住得民宿多數真係用嚟放行李，食早餐（如果有），沖涼，瞓

所以真係各有各好
我自己係偏向行完一日想返嚟靜吓休息吓嘅人，等個人差差電，
如果返到嚟又要迫住同人講嘢 / 應酬 social 會覺得好辛苦 ，
不過講真你喺 hostel / 民宿唔講嘢冇人會話你嘅，但如果你開咗個頭，識咗個人，
返到嚟又唔打招呼，又唔閒談兩句今日做乜，會覺得好奇怪 ，that's why
所以去歐洲某工業大國兩個月行程，住咗一個月 hostel 就頂唔順轉住酒店
但我諗畀我揀多次，我都係可能會揀 hostel，
因為去旅行去 exchange 去 internship 都係想擴闊眼界，唔爭在襯後生（迫自己）識吓人

請問hostel 有冇啲房有獨立廁所、浴室？

有D hostel會有private room (通常2-4人) 連廁所、浴室 不過唔多
但你獨遊就要包起成間房

明白，唔該

你就想

我住過嘅 hostel 係八人房，四張碌架床，一個洗手盆，
再加一個廁所（廁所入面再有一個洗手盆 + 一個座廁 + 一個企身沐浴間）

另外八人房外，呢層再有一個 common 大浴室，入面大約有六個獨立企身沐浴間

我諗唔同 hostel 都大致上係咁，或者請其他巴打補充
所以點解我講酒店自由度大，主因就係唔使爭廁所／驚用得耐畀人敲門

Sor9, reply完你開始搵，搵左好耐都搵唔到，自從搬左屋就冇出現過，跟據我嘅記憶喺咁

當時喺中六grad trip , 我同三個好朋友去台灣玩，四個人住喺一間超大勁空礦（可以四個大喼打開晒都仲有位行）嘅房，兩張雙人床。

我地玩到好夜番酒店，冇記錯喺十一點幾十二點，之後就開左電視，我第一個沖涼洗頭，一沖完涼洗埋頭仲要啱啱敷面膜就有條蛋散提議話去24 小時嘅商場度shopping（離酒店都幾遠要行十幾廿分鐘我諗） , 又話咩grad trip 要做啲瘋狂野留下深刻印象，我心諗，你早響啦玩我咩，我因為唔想沖完涼又要行出去買野番黎搞到身水身汗就唔去啦，如是者佢地三個就凌晨唔知幾點出發去買野。

（太長分開打）

佢地離開左之後，應該冇五分鐘，我就聽到落好大雨，個種大雨嘅聲喺好似落黃色暴雨咁嘅聲，而電視就咁啱得咁橋，播另一個電視節目，入面請左啲嘉賓去分享故仔，講講下個嘉賓講佢發夢撞鬼，一個講完另一個又講撞鬼，我越睇越恐怖仲要伴隨住啲滴滴答答嘅雨聲，個陣我已經開始疑神疑鬼有啲驚，心諗有冇咁橋喺得我一個睇電視先講鬼故，仲要個電視制喺電視下面，離床要行兩三步，我忍住諗住等下可能轉話題唔敢落床關，但等下都繼續講唔知聽左幾耐，忍到一個位太驚衝落床關電視之後就衝番上床用被蓋住我個頭瞓覺，諗住瞓啦唔好諗咁多啦，應該喺coincidence 啫，冇事嘅，而啲雨聲就越落越大

我喺被入面就諗，點解咁大雨另外三個人都唔番黎嘅，佢地好似冇帶遮喎，不斷祈禱佢地快啲番黎

雨繼續落，我瞓瞓下就開始聽到有好多怪聲，例如我間房成間喺密封嘅唔應該有風，但對廁所門突然自己關上，然後啲膠袋就突然自己跌落地，仲有啲開門聲（似衣櫃個種），最恐怖喺部電視明明熄左突然自己開番，啲電視聲一出我已經驚到瀨屎咁濟，成個人震晒，再安慰自己幻覺黎啫，可能喺風呢，冇事嘅 點知

成日住尾房

跟住我就聽到腳步聲，我諗應該喺我啲朋友扮鬼嚇我？有人向我一步一步咁行埋黎，突然間我feel到有人壓我，成個人郁都郁唔到，唔知有冇人試過，個種感覺真喺真實到俾一個人壓緊咁，喺個刻我就知，俾鬼壓呀屌，原來個種感覺喺咁架，我應該無聲地流左好多眼淚，我唔喺幾記得俾鬼壓完之後嘅事，好似失憶咁

唔知幾耐，最後我個三個好朋友就番黎啦，佢地事後同我講，一打開我張被我成個人震晒加流晒眼淚，之後就用雙手一直按住我雙耳，成個人縮埋一舊咁震，佢地問極我野都唔答，依個狀態又唔知維持左幾耐，我都唔知解釋唔到點解我當時行為喺咁

住酒店
利申:去親旅行都係瞓多過玩

青旅 試過一次咁大把 好撚靜 但都識左個日本人同台灣人吹水 日本人係職員黎 起香港住過幾年讀過書 用英文溝通到 安全問題我覺得銀包證件跟身 佢都有locker既 但我都冇用 我一開始都驚嘈或者d人鼻寒聲好勁會訓唔到 但完全冇呢回事 同酒店訓冇分別
但比我揀多次應該住返酒店 始終你都會買下野食 聽下歌 亂鳩咁放d野都ok 青旅就冇咁自由

住hostel識朋友其實幾開心
住bnb識到local都可以體驗到多d文化

我問佢地點解咁大雨都要去咁撚耐，我自己好撚驚，又同佢地講頭先俾鬼壓同啲怪事

之後佢地異口同聲咁講：「冇落過雨，一滴雨都冇喎。」我個陣已經嚇到面青口唇白晒，唔喺啩，咁撚大雨都冇雨，認真, 我到依家同佢地reu都堅持個晚真喺落好大雨，落到黃雨紅雨咁，佢地一番黎就停雨喎。我到今時今日都仲堅信佢地三個人喺昆我架

真喺落好大雨囉，冇可能喺冷氣機滴水滴到連續咁落咁大囉 由於我咁嘅奇怪行為同奇怪言語又真喺嚇到面青口唇白又震晒咁，另外三個人都俾我嚇到通左一晚頂唔敢瞓，從此我地嘅Grad trip 就真喺留下左好深刻難忘嘅回憶，每次reu都要無限loop

利申：第二日早上我check 個晚天氣又真喺一滴雨都冇，有冇咁啱得咁橋我幻聽呀屌

到番左香港之後再check comment 就發現唔指一個人comment 話喺間野度撞鬼，只怪自己冇睇清楚

就算我真喺幻聽，最少俾鬼壓個度真喺驚到我到依家都唔敢再去台灣

再加上個次grad trip 除左撞鬼，我地又遇上亡命超速黑超的士佬同埋最後機場俾的士佬昆錢仲要喺酒店唔見埋入台證要再搞過

所有黑仔野一次過發生令我地第一次去台灣就感覺好差，如無意外都唔想再去 鬼鬼唔好搞我

謝謝，好多識我嘅人應該聽過我嘅故事，知我喺邊個唔好起底，thx

唔奇呀,D鬼應該見你膽細氣場弱先搞你
不過睇你講野都仲係好細個仲要係絲打黎,你做多幾年人就知人根本恐怖過鬼,唔需要太驚,去旅行就好好享受唔好亂諗野,真係太猛就要求轉房,撞鬼你膽細就邊到都有得撞,唔關台灣事

師兄都幾晒喎

我唔諗鬼呢啲嘢，乜都唔理。

自己一條友去台灣、大陸、歐洲都係咁

你搞到我今晚唔敢瞓

Hostel, 6or8人房
試過同5個鬼妹同房

Hostel，4人以上嘅房。
太怕鬼，唔可以一個人瞓

但電視失驚無神開番真喺勁驚喎，個次驚到除左瀨尿之外連j都切埋，成為冇j嘅巴打 之後自己去旅行一定住hostel , 仲要越多人住越好，超驚鬼，不嬲都驚，仲要現身搞我

無話曬唔曬既，一去到酒店個人就放鬆曬邊到都唔想去，最癲今年年頭去天津一個禮拜就瞓足一個禮拜，每日出街都無3個鐘 我成日比班Fd笑鳩我話我曬錢買機票酒店去外地過住同平時放假一樣既廢青生活

通常會揀膠囊或者dormitory， 自己對住無乜要求會盡量揀平d嘅住宿。同埋我習慣返到去沖個涼就返埋床位拉埋簾毒自上網，同d同房完全零溝通

留名睇故仔

試過沖繩單車環島遊
凌晨1點先check in嘅頹海邊酒店, 成間野除咗lobby都無開燈, 又無人
一開房門又勁大聲海浪聲勁空洞feel又搵唔到個燈制, 嚇到我

第2日住一間成間得我一條友住嘅舊campsite style嘅旅館, 得個呀婆打理, 日本鬼片咁

之後有一晚仲癲, 喺google map見到嗰度有住宿
夜晚踩到過去, 搵極都搵唔到, 問附近居民都無人聽過間野
問多幾個人先話有, 但幾隱蔽, 成間頹廢小學咁, 一行入去, 屌你老母又係一個人都無, 又係得reception開咗燈, 走廊樓梯都黑嘅, 有個學校式canteen又係黑嘅 都淆淆地
我on99嗌咗幾分鐘su e ma些先有人行過嚟, 開咗間好撚大嘅塌塌米我, 第2朝瞓醒發現成間野又係得我一條友住, 同埋得一對老夫婦經營

求酒店名

hostel
平+可以識人
住過番唔到轉頭
之前喺歐洲識左唔少traveler
同埋住hostel 即使喺歐洲都好 d traveler (起碼表面上) 冇咁racist, 會大家開心見誠傾計
有d對asia有興趣的話會更加開心同你傾計

喺日本嗰時住hostel都係通常多歐美人
之前喺hostel識左幾個鬼仔，買埋酒番去請我飲，又吹水
成日都吹幾個鐘唔停
即使平水相蓬亦都可以大家開心相處一段時間

之前喺伊勢Hostel識左個意大利仔
佢都唔知原來黎緊有祭典，於是就約埋佢一齊去宵山掃街飲酒
好鬼開心

睇地方，泰國咪酒店

其他 hostel

價錢唔係差太遠，都係揀返hotel

唔會揀hostel
唔想嘈到人
亦都唔想比人嘈

日本就膠囊

住太空艙

hostel
日頭一個人出去玩
夜晚識吓唔同人傾下計係幾唔錯

我都係，好正，又大又有私人空間

日本呢間太空艙（膠囊）一晚先250$

呢間唔係膠囊喎

你係咪將經濟型酒店當做膠囊？

係呀，佢間野個名有膠囊
只係同平時膠囊唔同，更加似酒店式咁
仲好住過膠囊

膠囊咁高樓底，仲有枱椅

寧願俾多少少錢舒服啲自由啲自己租間酒店算

唔係hea搵
呢間大阪難波度，又近地鐵
性價比超高，仲有大池浸relax

一人獨霸four season行政套房

又幾抵喎，不過難波唔係太啱我

整齊乾淨，最平有冷氣就得 反正都係嘨幾個鐘

絕對唔揀GUESS HOUSE ，最憎吹水

呢間叫first cabin 集團
唔只難波有，係大阪仲有幾間分店，日本其他城市都有

上次去Bangkok 住酒店
多手打開個櫃桶見到本聖經
即時諗起D肛門傳聞
話有聖經係嘅酒店房一係就有人自殺過
一係就有兇案
心諗寧可相其有！
即刻去搵人陪我到天光
最後冇事

當年第一次去旅行去台灣揀hostel，公共廁所浴室唔緊要，係有時訓訓下有人開燈入嚟傾晒計會有d煩，所以而家自己去都會搵最平既單人房，可以方便我自己房睇電視同除晒衫訓

唉，之前係新宿住hostel可能真係太毒，完全無人同我傾計
之後反而係燒小丸子度識左兩個大隻鬼佬

好想知你地點知話題

唔係呀嘛，唔係間間酒店都有一本聖經/佛經/可蘭經保平安嫁咩？傳聞話一入房如果本聖經打開咗就證明有嘢要換房（如似係，除非唔係

學到嘢，一次去開日本睇下先，thanks

印象中去幾次日本都冇

酒店，旅遊係應該要享受

未試過獨遊 同埋次次都係住酒店 留名學野
其實住HOSTEL係咪真係咁易識到人

酒店 對自己仲差生活就無意義

酒店，返到房超自在

一定係酒店

酒店 最低要求係要有自己一間房

訓單人房 怕人嘈 都怕嘈到人

之前訓過一次FIRST CABIN 京橋新開 其實唔差

不過要睇彩數 另一區有條友好大鼻寒聲

係嫁，仲易溝到仔/女tim，我喺瓦努阿圖識到個泰妹，可惜走嗰日唔記得抄佢牌

平就Ar bnb ，貴就酒店，太平個d飯店真係住我唔舒服，因為會搞到你訓得唔好

呢間未住過，嚟緊試下

啱啱自己去完曼谷我係住酒店
我自己比較奄尖驚污糟
覺得酒店比較啱自己

獨遊既你地其實會唔會好悶

唔會悶
個膽大左
同埋會識到人
食就選擇少d
那有女

我反而覺得少少悶

我都係擔心食

hostel...同埋落吧bar飲野既話...多數同roommate一齊去/去hostel 既bar算...感覺上安全d

住resort

唔會呀，獨遊過5次5次都咁好玩，就嚟去第6次喇

一定住Hostel，可以識下其他國家嘅女仔

仲有另一個原因就係驚鬼，自己一個住酒店

一定係單人房 hostel唔係唔好
但始終要同人share廁所
夜返又驚嘈到人
臨走個日執行李又勁驚阻到人 唔係幾好意思

hostel多人房
可以同唔同人吹水

夜返呢樣真
你買完野返黎唔多唔少都有D膠袋，換衫發出既聲，個場面幾尷尬

你係毒住邊都係咁